# PHP - Les tableaux 

## Exercice 1 Créer un tableau mois et l'initialiser avec les valeurs suivantes :

* **janvier**
* **février**
* **mars**
* **avril**
* **mai**
* **juin**
* **juillet**
* **aout**
* **septembre**
* **octobre**
* **novembre**
* **décembre**

## Exercice 2 Avec le tableau de l'exercice 1, afficher la valeur de la troisième ligne de ce tableau.

## Exercice 3 Avec le tableau de l'exercice , afficher la valeur de l'index 5.

## Exercice 4 Avec le tableau de l'exercice 1, modifier le mois de **aout** pour lui ajouter l'accent manquant.

## Exercice 5 Créer un tableau associatif avec comme index le numéro des départements des Hauts de France et en valeur leur nom.

## Exercice 6 Avec le tableau de l'exercice 5, afficher la valeur de l'index 59.

## Exercice 7 Avec le tableau de l'exercice 5, ajouter la ligne correspondant au département de la ville de Reims.

## Exercice 8 Avec le tableau de l'exercice 1 et une boucle, afficher toutes les valeurs de ce tableau.

## Exercice 9 Avec le tableau de l'exercice 5, afficher toutes les valeurs de ce tableau.

## Exercice 10 Avec le tableau de l'exercice 5, afficher toutes les valeurs de ce tableau ainsi que les clés associés.
Cela pourra être, par exemple, de la forme : **"Le département" + nom_departement + "a le numéro" + num_departement**

